古巨基岩岩出左翻唱歌<最愛>連係英國拍既MV

<最愛>

作曲／詞：李宗盛/鍾曉陽,張艾嘉
改編詞：鄭國江
編曲：Jim Ling
監製：舒文@Zoo Music

* 若你永遠為這一縷愛 為了愛過願意不再改
這生盼只有此夢 一生只想得你愛
共你挽住了握過了 願你挽住再不放開
千般溫柔這纖纖手 萬縷熱愛在滲透 *

Repeat *

Ah...
恨事遺留始終不朽 千金一笑瀟灑依舊
對對錯錯千般恩怨 像湖水吹皺
曾被愛過痛過的我 曾被愛過痛過的你
原為了要我與你遇見 再度分開

要說的偏偏忘掉 我最愛的人 今生只得你 永遠也得你
要說的偏偏忘掉 最愛我的人 今生只得你 永遠也得你
情是這樣細膩 (估唔到你同我一樣)

東京事變

古巨基即將推出的致敬哥哥大碟《SALUTE TO DEAR LESLIE》，重新演繹10首哥哥於不同年代的經典作品。這首改編作品，原曲為台灣女歌手潘越雲的同名作品，由李宗盛先生作曲，後來由鄭國江老師填詞成為廣東版，收錄在1988年張國榮的《Virgin Snow》專輯。歌曲結構非主流格調，沒有特定的副歌部分，意境凄美，配上一份描述對舊愛執迷的歌詞，予人不輕言放手的感覺。歌曲結構充滿起伏，充滿舞台戲劇性的情緒反差，最後以一句對白「估唔到你同我一樣」完結，以當時傳統港式流行曲對比來說，算是偏鋒的作品。雖然沒有正式派過台，但哥哥先後在1988及1997年演唱會上都有選唱過，可見對其情有獨鍾，而這次古巨基選唱此曲，也是鍾情那份歌曲張力的獨特感。

等到頸都長埋

無法提供此影片，得我睇唔到？

應該係

出完唔該快D出返新廣東歌

順便開埋演唱會啦

hope

古巨基:

雖然「最愛」當年在哥哥的《Virgin Snow》專輯中不算派台歌曲，但這次在《Salute to Dear Leslie》歌單中卻是我第一首選的歌曲。
這次製作的難度，對我和監製來說是要盡量注意唱腔，以免讓人有刻意模仿哥哥的感覺。
但，坦白說，哥哥的音樂陪著我成長，那時的每首歌包括哥哥演唱氣息上的一吞一吐，都根深蒂固的植在我腦𥚃。所以，如果你在我的演譯𥚃找到了某些哥哥的影子，請體諒這不是刻意模仿，這是對喜歡的人的不知不覺的潛移默化。

古巨基致敬張國榮專輯音樂會
3月16日 20:00
浸會大學會堂

久違既音樂會

原全認唔到係佢把聲, 又唔好聽..
可唔可以俾番歡樂今宵, 傷追人, 愛得太遲個佢

唔同年紀唱出唔同既味道
果陣既，玩高音假音轉音，依家沈沈實實唱一隻歌